\chapter*{Úvod} 
\phantomsection 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}
Tato práce se zabývá předzpracováním série digitálních rentgenových snímků a jejich ukládáním.
Oblast předzpracování rentgenových snímků je mimo jiné využívána v~oborech, které se zabývají nedestruktivní rentgenovou defektoskopií, která se díky tlaku na zvyšování kvality výrobků, těší čím dál větší popularitě.
Motivací pro výběr tohoto tématu byla možnost navržení a ověření nových částí pro software rentgenového zařízení, na jehož vývoji se podílím a také získání znalostí o~nových technologiích, které mohou být využity při dalším vývoji zmiňovaného zařízení či v~osobních projektech.

Cílem práce je návrh a implementace nástrojů pro předzpracování rentgenových snímků.
Na základě teoretických poznatků, které pojednávající o~principech pořizování rentgenových snímků a jejich předzpracování, jsou navrženy a implementovány metody pro odstranění šumu a zvýšení dynamického rozsahu.
Metody jsou po implementaci ověřeny jejich aplikováním na sérii testovacích snímků, za účelem využití v~dalších částech této práce.
Zároveň je pro možnost čtení vstupních dat a ukládání výsledků navržených metod, je na základě literární rešerše datových formátů navržena a implementována knihovna pro práci se zvoleným formátem.

Navržené metody předzpracování jsou využity pro implementaci v~rámci aplikace, jež umožňuje předzpracování série rentgenových snímků.
Vytvořená aplikace dokáže po rozšíření o~knihovnu pro práci se zvoleným datovým formátem, načítat vstupní série rentgenových snímků a aplikovat na ně metody předzpracování, jejichž výsledek je uložen jako výstupní soubor ve zvoleném datovém formátu.
Takto implementovaná aplikace, je poté využita pro aplikaci metod předzpracování na nasnímanou rozšířenou množinu snímků, za účelem zhodnocení výsledků implementovaných metod předzpracování.